<預示錄> 香港嘅將來會係點?

反修例運動至今3個幾月, 由針對反送中,已經發展到爭取5大訴求,最近加埋解散警隊, 成場運動完全變成香港人對民主,自由,公平,公正等等嘅普世價值。每個禮拜,大家都好攰,好嬲,好失落,會好疑惑究竟香港將來會係點?

對於呢個問題,我有以下同睇法,無咩根據,純粹FF:

1) 高風險高回報:
香港會發生一場真真正正嘅革命, 爭取獨立。首先, 要有槍械,軍備, 示威者同警方武力變得接近,以武力打敗/歸降警方, 建立自己嘅臨時政府, 簡單黎講係港獨。
然而, 呢個發展嘅機會暫時睇黎極細,

i)民心並未推向呢個極端, 大家對港獨呢個概念仍然係好有保留
ii)示威者難以有穩定嘅槍械,軍備供應; 要有一定要外國勢力支持, 但國際社會普視香港為同中國做貿易嘅窗口, 港獨其實係破壞左往後同中方嘅貿易機會, 即係$$$$嘅考慮; 示威者最多只能從落單警員埋手, 但供應極少, 好難有長期足夠槍械同警方對抗, 都未計大陸解放軍。

高風險高回報嘅原因係過程必定係最痛苦, 經濟蕭條, 死傷無數, 平民易會被波及。但得到嘅自主自然能帶黎最多嘅民主,自由,公平,公正......; 但係自主後大陸嘅干預/國際嘅認可, 令所謂嘅高回報未必能夠完全套現...

2) (較)低風險低回報:
香港嘅示威持續, 繼續有衝突, 延續近日嘅局勢, 和勇繼續。經歷3年零8個月(9up), 港共屈服。

呢個發展建基於:
i) 和勇必須有長期抗爭嘅心態, 對抗港共, 街頭抗爭/經濟戰不能停止
ii) 國際社會支持, 要清楚香港對外資嘅優勢, 國際文宣不能停止, 同時不能令外資撤走

低風險低回報係因為大家嘅維持原本抗爭嘅成本(或大致成本同依家相約), 但回報未必滿足所有訴求, 或者只局部滿足大家, e.g. 政府只減少被捕義士刑期, 或所謂獨立調查委員會只針對警察而非政府制度...

3) 零回報系列:
同2) 一樣, 香港嘅示威持續, 繼續有衝突, 延續近日嘅局勢, 和勇繼續, 但港共繼續無視

呢個發展建基於:
i) 失去國際社會支持, 外資撒離, 香港對大陸/國際再冇利用價值
ii) 民心開始動搖, 抗爭決心逐步減弱/受白色恐怖進一步打擊

香港陷入絕望, 經濟漸漸下滑, 自由逐步受限, 人民受監控, 媒體/教育界等等被清算, 最終完全大陸化, 港人下一代同大陸人無異

4) 港共自爆系列:
中央下令派解放軍血腥鎮壓, 死傷慘重, 外資撒離, 剩餘港人被打壓/放入集中營, 中共正式放棄國際(西方)經濟, 國際亦對中共大力制裁, 中共進入封閉年代, 最終滅亡。

呢個發展建基於:
i) 中共癲左 (雖然本身都唔正常) 或者妄想淨係同一帶一路國家貿易可以搞得掂

//FF 完///

香港嘅將來會係點?
[blue]其實靠我地普寫, 求大家有長期抗爭決心, 不放棄, 不畏懼!! [/purple]

無風險高回報：
【行動】盡快整理所有警暴片段，同納粹暴行做對比，爭取西方實際行動支持香港

請幫手推文支持